何栢良引述兒科醫護 「病房如戰地醫院」

2019年01月26日

何栢良引述兒科醫護
「病房如戰地醫院」

【流感嚴峻】

【本報訊】為紓緩流感疫情，全港幼稚園及幼兒中心今日起提早放農曆新年假。港大感染及傳染病中心總監何栢良表示，若政府早一周宣佈幼稚園停課，效果更好。他引述兒科病房醫護形容，病房情況惡劣，像身處「戰地醫院」，工作量巨大。他指政府應將到校疫苗接種計劃，擴展至所有幼稚園，並以70%幼稚園及小學生接種流感疫苗為目標。

記者：陳沛冰

本港再多兩宗兒童嚴重流感個案，涉及一名15男童及一名4歲女童，兩人均沒有注射流感疫苗，因甲型流感併發嚴重肺炎，情況危殆。直至前日已錄得16宗兒童嚴重流感個案。前日亦多九宗成人嚴重流感及五宗死亡個案。今個流感高峯期至前日錄得194宗成人嚴重個案，86宗死亡個案。

相關新聞：全球爆流感 日本達警報級

指到校打疫苗應擴及所有幼園

昨日新增13宗學校或院舍爆發個案，當中七宗屬於幼稚園及幼兒中心。累積530宗學校或院舍爆發個案，涉及3,303人；當中幼稚園及幼兒中心爆發有391宗。所有幼稚園及幼兒中心今日起提早放年假。昨日停課前最後一日上課，但九龍塘區接送上學的車輛明顯疏落。有學校職員指有校巴只有一名學童下車，坦言不少家長為避免子女受感染而自行提早停課。

香港大學感染及傳染病中心總監何栢良（圖）表示，過去兩周兒童感染流感情況，已達去年的嚴重程度，可預料疫情會持續嚴峻，政府應果斷地提早一周宣佈停課。甲型流感對兒童影響較大，公立醫院兒科病房入住率破多年紀錄，0至6歲嚴重個案創新高；有醫護人員指病房情況十分惡劣，像身處「戰地醫院」。何又指，政府應將到校疫苗接種計劃，擴展至所有幼稚園；並成立「應對季節性流感督導委員會」，負責所有流感注射工作，及制訂社區注射指標，如以70%小學及幼稚園學生接種疫苗為目標。

香港大學醫學院與醫管局醫生分析，2018年9月2日至2019年1月11日因急性呼吸系統疾病入院、並接受流感測試的2,016名兒童，當中344人確診感染流感，其中85%屬甲型H1N1。研究發現，流感疫苗有效率為90%，已接種流感疫苗的兒童因流感住院比率與未接種的兒童相比減少90%。港大醫學院兒童及青少年科學系臨床副教授招瑞生表示，流感疫苗效果良好，可惜今季大多數患嚴重流感的兒童未有接種。家長應於每年10月和11月份即流感季節開始前，安排兒童接種疫苗。

上一則
上一則
深水埗新春墟市年卅晚開鑼

下一則
下一則
全球爆流感 日本達警報級